眼貼紗布被告投訴遭警暴

眼貼紗布被告投訴遭警暴

【土製炸彈案】

【本報訊】今年初發生多宗土製炸彈案，警方早前拘捕17人，並落案起訴其中六名男女，包括一名入境處女職員。案中四人日前已提堂，另兩名被捕時受傷男子，當時留醫未能到庭。其中一人昨出院，眼角貼上紗布應訊，主任裁判官錢禮不准其保釋，案件押後與其他被告於6月26日再訊。另一名被告則因骨折仍未出院。

昨日提堂的被告何卓為（36歲）從事漁具銷售，出庭時左眼角貼上紗布，投訴曾遭暴力對待。他被控一項串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸罪，涉今年1月至3月間犯案。據了解，控方指何租用的旺角單位被警方搜出爆炸品，控方主要依賴閉路電視及手機紀錄等，作為指控證據。

另一人骨折未出院

尚未出院的被告、程式設計師張家俊（29歲），因其一隻腳骨折仍留醫，他將於周三（18日）提訊。本案其餘四名被告包括裝修工程判頭李嘉濱（25歲）、任職保安員的科大碩士生吳子樂（27歲）、文員楊怡斯（28歲）及入境處職員張琸淇（24歲），法庭早前已拒絕他們的保釋申請。

據知，有被告投訴在警員威逼及恐嚇下錄取口供，有警員威脅毆打或「搞」被告的女友，又拒予會見律師，並逼被告在不情願情況下交出手機及大廈出入口密碼。

案中各人同被控一項串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸罪，李嘉濱、吳子樂及張琸淇另被控管有物品意圖摧毀或損壞財產罪。控罪指他們保管或控制爆炸裝置等。

據悉，控方案情指六名被告串謀策劃年初在明愛醫院廁所、深圳灣公廁及羅湖港鐵站發生的三宗爆炸案，以聲援醫護罷工或促使政府封關。控方亦稱各被告策劃本月8日在悼念周梓樂的集會中，將炸彈藏於假祭壇及假墓碑內以傷害警員，惟因警方展開搜捕致計劃告吹。

案件編號：ESCC309/20